Palla mõisama sullane Jürri Sarwik kaebas: Temmal on ärraläinut pühapäewa ööse hait ja seal sees seiswa kirst lukkust lahti lõhutud ja järrel nimmetud asjat ärrawarrastud:nimmelt:1)5meeste kube4. tükki 3jäwad 10rbl ja üks6			46 Rbl.		2)4 naeste kube ja üks jak			 36 Rbl.		3) 2 westi ja ühe westi täis riet			1Rbl. 50 kp		4) 1 paar pükse ja ühe püksi täis riet			 2Rbl. 30kp		5)2õmblemata willast hundrukut			 8 Rbl.		6)2 särgi kangast, üks jätku kangas ja üks kirju kangas			 30 Rbl. 67 kp. 		7)2 paari kintid, 1 kübbar			1 Rbl. 80 kp		8)1 kassuk ja 3 kassuka nahka			13 Rbl.		9)) 1 rahhakot 50 kp. rahhaga 			         70 kp		10) 1 kooli rahwa ramat			         30 kp 		11) 2 salli ja üks wäike sidi rätt			 2Rbl. 60kp		12)9 rätti ja 2 põlle			 2Rbl.  2 kp		13)meeste wöö,1 kudumata naeste wöö ja 2 ninnarätti			          90kp		14) üks rättiku korw ja weike kast			         20kp		15) sidi pael			          20kp 		16) pabber ja sullepea ja krihwel 			1 Rbl. 0   kp		17) hobbuse rankit ja uet rihmat			7 Rbl. 20 kp		18. nahk kintat			          65 kp		19. 1/2 naela willast lõnga/pool wärwitud, pool walget			7Rbl. 40 kp					155 Rbl. 51 kp		
Temma sanu agga üks kuub, kübbar, ühhet nahk kintat, ühhe paari püksi rie, üks salli rätt üks sidi rätt. 2 ninnarätti ja muud weikest krami, mis üllewal mitte arwata ei olle ja mis eest 14 Rubla 95 kop. mahaarwata tulleb Maddis Abramsoni kartuli haukus Kohtumehe Josep Hawakiwwi abbiga kätte. Jääb temmal  nõuda 140 Rbl. 56 kop.
Kohtumees Josep Hawakiwwi andis protokolli, Temma leidnu kaebajaga  eesnimmetud asjat Maddis Abramsoni kartuli haukust. Se olnu eila. Abramson ei olle koddo olnu, wait Kallastele sõitnu.
Maddis Abramsoni sõssar ja wenna naine üttelnu temma küssimise peale, et Abramson ja Josep Kukk sel õhtul kui se wargus sündinu tööl koos olnu, ja sealt Ludwig Sallo juurde läinu. Perrast sedda nõudnu temma kohtomees Ludwig Sallo käest järgi ja on se kostnu, et Abramsoni ja Kukke silmaga näinu ei olle.
Maddis Abramson 21 aastat wanna, lutteruse usku wastas Jürri Sarwiku kaebduse peale. Temma ei olle minnewa pühapäew suggugi wäljas olnu, wait magganu keik se öö ommas koddus. Jõe walla poisi Josep Kriska Mikko  poeaga. Temma ei tea sest warrastatud kramist middagi. /:wälja:/
Josep Kukk, 21 aastat wanna, lutteruse usku wastas:Temma olnu kül minnewa pühapä õhtu Maddis Abramsoni jures olnu, läinu agga warsti ärra ja ei tea sest warrastud kramist middagi. Sekõrd jänu se Jõe walla pois omma emmaga sinna.Temma läinu siis omma koddo, kui teiset magganut Ni  temma käest ärrawõetud wiest wõtmest olla 2 tükki temma omma prukimise tarwis, üks wötti totud
Waddi Annuse wenna naise lesk Jürri naise käest temma juurde parrandada. Temma mulle kül parrandanu ei olle kui agga issi ommale, et temma sepp ei olle 2 wõttid on temma ülleminnewa aasta mõisa kopli aia taga leidnu.
Kohtumees Josep Rosenberg räkis, et Josep Kukk eila üttelnu, kaks wõttit olla temmal ommal prukimise tarwis, agga teiset olla keik /:se on 3:/ leidnu.
Josep Kukk ütles wiimselt, et  teine wõtti mitte prukimise tarwis temma käes ei olla, wait agga ühhe  liisna lukku jaggu, mis temma kastis.
Josep Kukk ütles küssimise peale, et temma Maddis Abramsoniga eila Kallastes käinu ja Abramson müinu 1 wak kaerad sinna ärra. /:wälja:/
Teises Kohtopäewas;/:hommenes:/ Mina ja Lena Abramson, Mai Abramson, Jakob Kukk naisega ja Ann Rättsepp ja Elias Sirg  seie kutsu.
                                             Peakohtumees:P. Willemson
                                                   Kohtumees: J.Rosenberg
                                                   Kohtumees: J. Hawakiwi
                                                       Kirj. allkiri
